你老母唔知乜嘢叫做社區爆發就係因為TVB

轉載

我問阿媽知唔知咩叫做「社區爆發」，佢話「唔知呀！」因為我父母只看TVB。我今晚睇咗半粒鐘新聞。嘩頂你，真係平衡時空...我以為睇緊北韓新聞報道。

簡單講我有幾個發現。

我覺得用平衡規範去報新聞，其實都可以
做得好好。不過TVB就用左最差嘅做法做出嚟。

1. 「殭屍新聞」：個anchor 喺疫症嘅時候，都仲用緊一個客觀到乜嘢都唔關我事嘅報道員身份報道。成個林鄭咁款。你睇吓你利君雅嗰啲幾咁肉緊。TVB以前就算報道災難新聞個報道完都可以好肉緊。而家變咗殭屍報新聞。

2. 「中國好好同中國領導人好忙」：用咗成分幾2分鐘去講習近平出巡。好多四字詞。冇內容的。

3. 「陳肇始好勁」不過全晚焦點係陳肇始，佢喺度講政策嘅時間係新聞中最長。冇內容的。

4. 「本地病人多過內地啦，好野！政府措施有用」：古惑啦。

5. 「好多人違反強制檢疫係唔啱嘅」。起古惑啦。一個封關嘅字都未出現過。

6. 「市民唔洗驚」；政府叫人唔好出街㗎啦，但啲市民就好大膽囉，不過都OK嘅。訪問吓啲開開心心會出街嘅市民咁囉，好似報道颱風新聞嗰啲呢。

7. 「口罩好貴，但係都無辦法啦」：訪問兩個市民話，貴都應該買啦，冇辦法啦。香港人靈活多變呀，乜嘢政治問題都消化到，呢個就係另一個TVB受訪者常出現嘅形象。

8. 「隔離中心附近居民都大表支持」

9. 「民建聯、行政局議員等建制派就正面影到靚仔，區議員得個背脊」：前者無論講嘅有幾廢柴都可以講好耐，區議員就唔使諗，有十秒就好。重影背瘠。

10. 「台灣好亂」：都幾戇居嘅又有搶廁紙。

11. 「世衛好聽話」：屌，都睇都唔想睇。

屌，唔怪得我兩寶貝乜Q都唔知。吔屎啦Tvb。害人不淺！簡直係社區爆發嘅推手！

下 半年前已經叫人唔好睇TVB架啦

同父母解釋真係要超級有耐性嘅原因就係呢度

辛苦手足睇啲咁嘅垃圾仲要Summarise

個問題係唔少長者都喺度睇緊。我自己梗係冇睇，但係想知道有D父母點解咁，睇半粒鐘新聞就知。知道先至可以有耐性講落去

講習近平一定加長個title

中共總書記、國家主席⋯

屌你CCTVB你air time 好多時間呀？
你係黨員呀？叫人總書記

如果喺屋企，堅持轉台睇新聞
1800 - ViuTV
1900 - 開電視, ViuTV
2230 - 31台
2330 - 開電視

唔識上網真係疫症中嘅低端人口。我父母都係，不得不承認。

睇TVB睇到無腦

新聞部前線同主播好黃

仲睇CCTVB

在Tvb 做事就唔可以算做黃

用密碼鎖Q晒tvb 所有台
我掌控住屋企既所有科技產品

個問題係我已經搬咗出嚟住，我都係想比啲搬咗出嚟住嘅手足知道父母諗法嘅來源...下次講嘢就要策略性一啲

茶餐廳將爆發武漢肺炎，因為

間間茶餐廳

部部電視機

都必須長開

播住既ＴＶＢ

5年前已經叫

cctvb係好撚仆街 基本上係暴政最前既防護罩
唔係cctvb應該唔只7成人反鳩個政府

所以傳理傳媒公關真係好撚重要
例如trump都特燈日日玩Twitter FB Fox news
如電影V煞都特燈衝入電視台宣言

新聞背後既影響力其實係近付最大

9嗰個係因為沙田區議會公眾席個位置好19就算其他台影都會係咁

想幫屋企裝收費台 唔計錢嘅話 裝有線定now好？

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

快啲大大力去淋火水
入去rt + like + reply

做賣港台必死全家
車公會做嘢

要香港重光，先要殺Tvb

以前話電視荼毒青年
而家係TVB荼毒晚年

齊加入抵制tvb戰線做每日任務！

搵晚佢地訓左
cut左個tvb頻道佢啦
班廢老唔識揀台既

佢地醒少少咪用ipad睇tvb
不過我都唔弱
用rounter block 埋tvb

btw
上網轉pccw送nowtv有新聞台
再唔係有線都好
唔想比錢睇viutv都好啦

我覺得有線好d 中國組真係兜巴打落支那塊面 但背後好似都係中資 唔肯定

now就冇乜特別 都係咩都報 但一定好過cctvb

樓主分析得好好 已share

5年前都唔睇啦

好多時父母低學歷嘅
特別啲c9
做家務冇時間去理咁多新鮮事
朋友圈子唔大嘅話 少咗機會接觸唔同人
冇乜途徑去了解 就唔會識用fb, ig, lihkg
再要佢地篩選啱嘅嘢嚟睇 又未必識

如果係好硬頸嘅話就更麻煩...
都唔知點勸

佢係到串緊d人
乜9都
xyz前線好黃

講到發現新大陸咁
呢種就係支共所提倡的唯物辯證法去做新聞

有線有浩賢bb 睇
但個主播陳書君就偽黃大陸喱嚟 要小心

有線，淨係中國組都抵比
而且啲女靚啲
利申:兩邊都有比

推

仲有我尋日望左段新聞提要
佢話9個人違反左無自我隔離到
但無講係抽樣
等人以為千尻幾個得9個人出左街

刪左個台佢

我都有諗過呢個原因，不過如果你影中嘅係葉劉淑儀你仲夠唔夠膽播出街。其實我係講緊袁先生

有線邊係睇女㗎 又老又重妝甲
識睇梗係睇黃浩賢bb 啦

垃圾CCTVB絕對係香港癌症！要同警畜一齊清算！

兩老唔睇cctvb睇央視
放棄咗佢兩個

Cctvb正仆街

Strongly agree with you

所以我盡量唔俾睇cctvb 只放cable now

啱呀
今時今日仲信TVB
個腦都同壞咗無分別

No TVB

屌你老母cctvb

tvb戰線

以前不嬲都係叫國家主席就算數，因為中國共產黨在香港法律上係冇法律地位，但依家跟晒大陸CCTV嗰套啦

真係好陰公...

幻共cctvb 新聞死撚去啦

禍港害民

大家唔好得個講字
返屋企就cut撚左個頻道佢

再check晒成部電視有無其他紅色頻道

裝左now但佢地睇返cctvb新聞唉屌

cctvb news不嬲都斷章取義
完全唔完整
快D收皮

剷咗個台佢啦

up

CCTVB妓者有冇新聞操守大學讀屎片

其實仲有 有冇諗過藍絲心態上本身有偏頗
覺得其他電視台講嘅係幫黃絲先唔睇

支那tvb 個閪新聞
所有嘢剪到支離破碎 東拼西湊
只係想突出猿志偉個閪腦諗乜
同事實根本係冇關

今時今日仲唔比錢有線同now, 刪83台嘅其實仲有乜好怨

最近tvb戰線任務多返少少人不過都係得幾百
全世界入去home office抗爭唔該

東張西望都拍得真實過佢

，

佢有心聽我唔介意用超長時間同佢解釋，最閉佢地睇完tvb完全唔覺有咩問題，同佢解釋又覺得後生仔識乜嘢，總然之佢覺得tvb好有公信力

有一日我起身，兩老每朝由睇TVB新聞轉左睇viutv

原來10點半有新聞睇應該好多人唔知

識上網係指要識睇正常既page, 如果淨係走去睇啲藍絲page都係無分別

講真佢地真係好恐怖
每一個新聞都係有哂目的...................
連疫情都係咁真係CLS

而家唔係政見良知咁簡單
係疫情佢都係度洗白
得人驚

我已經係電視度將佢delete咗
但係佢哋唔知點解又會搵返
請問有冇咩辦法可以徹底cut咗佢

tvb就係港共另一個搞死香港人嘅手段

Viutv同開都好睇

天滅CCTVB

【打殘TVB不手軟】今日洗版精選：Choya梅酒 (10 Feb)

唔好忘記佢哋
請followA餐雞蛋撞石牆 連登acc
每日用幾秒，洗版派嬲＋推post
本少利大
堅持洗版直到勝利
唔洗怕洗版會益咗廣告商，睇實際效果：
洗版派嬲確實令廣告減少

push, 樓主辛苦了

CCTVB絕對係香港大毒瘤

【打殘TVB不手軟】今日洗版精選：Choya梅酒 (10 Feb)

龜頭仔
CCTVB真係不論男女都係要整到柒一柒咁

唔將呢個毒瘤CCTVB用標耙藥打到好似十年前既亞視咁弱(完全冇覆蓋力)，香港一日都唔會有運行。

Tvb 真係累死好多人。雖然仲睇Tvb都係藍嘅，但都有啲無知嘅人比佢累到疫症剛開始果時乜都唔做。

所以一定要抵制廣告商
阻佢收入 加速tvb收皮

TVB呢十年確實教壞咗好多廢中廢老

台都delete 埋，每晚加入狙擊TVB行列

屋企仲有咩人
我警告埋其他親人唔好幫手加返台
不過正常識字既老野都識自己整返

你老母要靠你教啦

仲有

成十分鐘嘅神舟略影定乜9

不斷講大陸D得意嘢，好人好事之類

平行時空到呢

唔講都唔知大陸每日正因為疫症成幾萬人燒屍呀

過左大半年佢兩個仲睇cctvb，樓主你都有負任囉
我屋企個兩個已經由睇tvb轉睇香港電台
近排仲日日煲吳志森、郁撚、城寨

都係，講咗n次，但佢哋都仲係睇cctvb

淨係兩老
但係佢哋都熟悉電子嘢

正解

TVB對一般長者嘅吸引力來自於劇集同習慣。OK我每日都打電話去我老竇老媽子屋企10次。

呢個正

屌

你一轉去7點鐘有線新聞嗰邊D 野即刻唔同晒啦

垃圾tvb

嘔心

諗起華記正撚樣

香港電視台啲讀稿員唔應該叫anchor

可能有線啱佢哋睇啲，有線主播讀新聞有感情啲，冇咁機械化
同埋新聞報得幾易明

多謝你咁用心用力解釋點解tvb新聞有咁多問題

大家知道TVB有幾仆街之後，一定要繼續幫手做每日任務

有線直程係偏黃

學晒大陸新聞聯播三部曲

領導好撚忙
國民好幸福
外國好撚慘

完左now考慮下有線先

電視有冇得set埋自動轉台?

弱智先覺得中立 根本啲防問有曬立場 tvb香港毒瘤

國家主席 英明領導
中國百姓 生活幸福
美國人民 水深火熱

其實藍都無咩所謂
最弊佢d新聞係無內容,
tvb d新聞係你睇完都唔睇完左d乜
根本只係得資訊同數據, 但就無人整理過d資訊變成story

x2
覺得好撚on9 由得佢攬住tvb過世算
仲要連d泰劇都要睇 明明now有好多正野

tvb根本同維穩台冇分別 教識兩老用youtube駁電視睇片 即刻唔睇tvb

新d機有, 不過好似定時轉一次
仲係一次性

依個世界有人覺得屯門娜娜好正, 你都吹佢唔脹

你朝早夜晚試睇下77台開電視嘅新聞
認真，佢哋讀新聞有感情順耳
ViuTV 係得1800, 1900大主播讀得比較好，期餘都食鏍絲，可能係呢啲觀感影響到兩老唔睇ViuTV/ NowTV新聞

cctvb的確係害人不淺。

TVB TLDR
0-15 min "黑暴"泛民破壞咩 香港政府做左咩
15-25 min 幫中國政府打飛機
25-30 min 世界各地柒事 反襯中國強大

簡直係一舊雲無重點

LG 唔係一次性, 可以日日自動轉台

如果電視有internet, 可以直接上now到睇新聞

不時都會報導美國槍擊案
心諗關香港咩事, 更重要國際新聞你唔報導

更重要好多新聞只係得堆無整理過的資訊(information)
成日都無頭無尾

屋企人連埋家姐都睇cctbb隻盒

仲要利用依點去標榜自己係客觀中立
其實就係睇左等於無睇, 根本無得消化d資訊

有咩岩睇?

google左下
可以用鎖台大法
或者家長管理mode 去block
不過真係要睇電視機有無呢個功能

我已經叫老媽子去睇HK01啦
當然都係紅底
但起碼知道個世界發生緊咩事

識上網走去睇何志光仲仆街呀

一早冇睇

youtube?
你可以block左佢個youtube channel

你有管理開佢d email就電腦幫佢block
無就偷偷地用佢部機block

巴打畀小小錢買個有線/now 新聞台啦

由得D藍絲繼續睇
繼續活喺平行時空

兩老 CCTVB+CCTV+Viu +Now

block新聞台？

害人不淺，dklm

block 唔到
ap block 就網頁版

連台仔都知TVBS親中，香港TVB最大問題係一台獨大。

推 要加強抵制cctvb廣告商

一早導左佢哋睇now

黨會分狗糧俾佢地

都好 慢慢俾佢地睇慣先

吓

睇tvb之後中武肺唔係報應嚟？

解釋有撚用咩
你同佢講左幾千百萬次TVB偏頗，佢係要睇你都耐佢唔何，唔俾佢睇又話你專制，箝制佢嘅自由
佢地就算識字都唔會睇多幾份報紙架啦，佢地只會選擇相信自己想相信嘅野
最撚慘係，佢地對個社會一無所知都仲要覺得自己係真理

佢地硬頸個位係只要你係後輩就永遠都係錯

下乜撚啫？
五年前已經冇睇班人都未出聲啦！
下？ 戇鳩鳩

辛苦手足

你都比人箝制左自由
點解唔要佢地陪你
照鎖頻道啦

push

黨聞

Send俾屋企人 save低佢

請教router點block左cctvb

我試過轉到俾人鬧 問我做乜唔睇tvb
Del左tvb又自己裝返
話其他新聞都係黃所以tvb係中立
我放棄了

入rounter 個家長控制
入封鎖keyword: tvb, mytv

電話睇tvb apps都封到？ thx最緊要封到TVB 電話apps

過檔睇 31 32 77 99 好過啦
睇cctvb都嘥時間 兼且恥辱智慧

Cable幾十蚊一個月，一個星期都唔洗就上嚟裝好
每個月信用卡自動轉賬，電訊單有五倍績分
唔明點解仲有人睇TVB

所以要繼續追擊tvb廣告商

Push
Good analyze

現在全世界都開始封鎖香港

如果不下定決心香港獨立
香港即將被中共攬炒

睇 何志光 老燒 都唔擔心
因為YouTube呢個channel相對開放
將來仲有機會轉返去 本土網台

但TVB呢個channel一台獨大
一旦間間茶餐廳部部電視機都長開播住
基本上就轉唔到去ATV或者其他台

$238/月 收費電視 買到真相：「唔抵」
$900/盒 即棄口罩 買個安心：「值得」

齋講新聞，一定係cable

要加睇戲睇波先諗now

Very good!

真心 68蚊畀有線賺一d都唔過分

係
我試過連app都load唔到入去
只要佢用你router個wifi就一定睇唔到

除非佢用電話台上網就吹佢唔漲

屋企人有劇癮
所以教佢用"楓x網"只睇劇 (好過佢轉睇強國戲)
必要時我就連"x林網"都block埋佢

Push

唉

乜你屋企冇裝nowtv咩？

thx bro
block撚左cctvb個新聞台apps

Tvb 係港共打手黎講真係幾勁

條底褲？

香港沉淪嘅最大罪人，第二先係黑警

TVB真係主線嚟，分分鐘有用過打國際戰線

有得轉台好轉啦

屋企會睇Tvb都叫有彎轉有計傾
到佢哋直接睇真CCTV嗰陣你先知乜嘢叫冇得救

買個有線/now新聞台啦

老人家一定唔會自己轉台
tvb咁深入民心就係因為佢個新聞係24小時
D人唔睇電視都長開聽住
好快洗腦

我識個藍到黑既客咪係咁囉
不過佢唔睇cctvb，係睇港人講地
話有線偏幫泛民

重有人睇？

將部電視較到收唔到TVB咪得咯

其實本身個人性格思考嗰啲都好大影響
我阿公日日唔係打麻雀就睇tvb
佢啲雀友全部藍絲廢老屋企電視長開tvb
但係佢都日日鬧林鄭日日屌政府
屋企重會貼住家黃萬事興
我真係為我阿公感到自豪

同路人

唔只長者

其實我知道好多其他成年人睇

就算由2014到宜家 都仲有至少一半港人係港豬

留意尋日青衣果單新聞，VO 講警察時係影綠色衫黑警，VO 講醫護人員係影住全身白色保護黑警。再來VO 講警察就影住藍色PPE 醫護

真係好撚賤

仲唔刪台怪邊個

咁死既都係廢老藍屍，咪叫佢地睇多啲囉

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

Parent Control

Control Parents

真。維穩+奴性思維根深蒂固

無綫以為主播整個咁嘅髮型，記者著住老西做扒（多數係咁）就係pro嘛。
之前有個主播因為髮型問題被袁志偉屌到開花搞到要喊住報新聞，仲要佢立即走。
靚個D唔會入CCTVB啦，入去即係整臭自己。靚嘅入now或者有線仲受歡迎過CCTVB。

潛移默化

on撚9

好大陸 好娘

好彩我老母日日睇燒山
多謝燒山